%------------------------------------------------
% Normas de edición
% Tamaño del papel: formato A-4.
% Márgenes: 2,5 cm. por cada lado (aprox.).
% Espaciado: 1,5.
% Tipo de letra: Sans Serif 12 (Arial, Helvética o similar), o Latin Modern Roman.
% Numeración: consecutiva de 1 en adelante en cada volumen.
% Impresión a doble cara.
% Posición de la numeración: en el centro del pie de página.
%------------------------------------------------
\documentclass[a4paper, openright, titlepage, 12pt]{article}
% \usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish, es-tabla]{babel}
% Margen de 2.5 cm para todo el documento
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
% Imágenes 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
% Bibliografía
\usepackage{natbib}
% Fuerza las imágenes a no moverse
\usepackage{float}
% Code highlighting
\usepackage{listings}
\usepackage{minted}
% borland, vs or bw are fine
\usemintedstyle{borland}
\usepackage{xcolor}

% Hiperenlaces
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}
 
%Insertar páginas de otro PDF
\usepackage{pdfpages}
% Espaciado a 1.5 para todo el documento
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% Reemplazar el texto ¨Listing¨ por ¨Fragmento de código¨ en el paquete minted
\renewcommand\listingscaption{Fragmento de código}

% Definición para dejar una pagina en blanco
\def\blankpage{
      \clearpage
      \null
      \clearpage}

% Alias de bibliografía
\defcitealias{W3C2015}{World Wide Web Consortium, 2015a}
\defcitealias{W3CLinkedData2015}{World Wide Web Consortium, 2015b}
\defcitealias{W3COWL2012}{W3C OWL Working Group, 2012}
\defcitealias{W3COWL2004}{W3C OWL Working Group, 2004}
\defcitealias{CopernicousOverview}{European Space Agency}
\defcitealias{GreenSenti}{Khaos Research}
\defcitealias{Python}{Python Software Foundation, 2019}
\defcitealias{GeoSPARQLStandar}{Open Geospatial Consortium}
\defcitealias{AEMET}{Ontology Engineering Group}

\begin{document}
%------------------------------------------------
% Etiqueta con datos del Trabajo de Fin de Grado
% Eliminado cambio en la normativa, la portada se
% encuentra pregenerada y se inserta manualmente
%------------------------------------------------
\includepdf[pages={1}]{portada.pdf}
\setcounter{page}{1}
%\include{sections/0-Etiqueta-TFG}
%------------------------------------------------
% Fin de Etiqueta con datos del Trabajo de Fin de Grado
%------------------------------------------------

\blankpage{}
\blankpage{}
%------------------------------------------------
% Datos del Trabajo de Fin de Grado
%------------------------------------------------
\include{sections/0-Datos-TFG}

%------------------------------------------------
% Fin de Datos del Trabajo de Fin de Grado
%------------------------------------------------

\blankpage{}

%------------------------------------------------
% Resumen
%------------------------------------------------
\addcontentsline{toc}{section}{Resumen}
\section*{Resumen}

\input{sections/0-Resumen}
%------------------------------------------------
% Fin de Resumen
%------------------------------------------------

\blankpage{}
%------------------------------------------------
% Abstract
%------------------------------------------------
\addcontentsline{toc}{section}{Abstract}
\section*{Abstract}

\input{sections/0-Abstract}
%------------------------------------------------
% Fin de Abstract
%------------------------------------------------

\blankpage{}
%------------------------------------------------
% Índice de Contenidos
%
% Organización prevista
%
% 1. Introducción -> Contexto, Problema, Motivación,
%               Generar soluciones, experimentos,
%               casos de uso, pruebas, demostraciones,
%               organización de la memoria 3/4 paginas
% 2. Conceptos y tecnologías 10 páginas
% 3. Propuesta y Software 10 páginas
% 4. Experimentos 5 páginas
% 5. Discusiones 1 página
% 6. Conclusiones y trabajo futuro 2 páginas
% 7. Bibliografía
%------------------------------------------------
\tableofcontents

% Reiniciar contador de imágenes para el resto del documento
\setcounter{figure}{0}   
%------------------------------------------------
% Fin de Índice de Contenidos
%------------------------------------------------

\blankpage{}
%------------------------------------------------
% Introducción
%               Contexto, Problema, Motivación,
%               Generar soluciones, experimentos,
%               casos de uso, pruebas, demostraciones,
%               organización de la memoria 3/4 páginas
%------------------------------------------------
\section{Introducción}

\input{sections/1-Introduccion}
%------------------------------------------------
% Fin de Introducción
%------------------------------------------------

\newpage{}
%------------------------------------------------
% Conceptos y Estado del Arte
%------------------------------------------------
\section{Conceptos y Estado del Arte}

\input{sections/2-Conceptos-Estado-del-Arte}
%------------------------------------------------
% Fin de Conceptos y Estado del Arte
%------------------------------------------------

\newpage{}
%------------------------------------------------
% Propuesta y Software
%------------------------------------------------
\section{Propuesta y Software}

\input{sections/3-Propuesta-Software}

%------------------------------------------------
% Fin de Propuesta y Software
%------------------------------------------------

\blankpage{}
%------------------------------------------------
% Experimentos
%------------------------------------------------
\section{Experimentos}

\input{sections/4-Casos-Uso}

%------------------------------------------------
% Fin de Experimentos
%------------------------------------------------

\newpage{}
%------------------------------------------------
% Discusiones
%------------------------------------------------
\section{Discusiones}

\input{sections/5-Discusiones}
%------------------------------------------------
% Fin de Discusiones
%------------------------------------------------

\blankpage{}
%------------------------------------------------
% Conclusiones y Trabajo Futuro
%------------------------------------------------
\section{Conclusiones y Trabajo Futuro}

\input{sections/6-Conclusiones-Trabajo-Futuro}
%------------------------------------------------
% Fin de Conclusiones y Trabajo Futuro
%------------------------------------------------

\blankpage{}
%------------------------------------------------
% Referencias Bibliográficas
%------------------------------------------------
\addcontentsline{toc}{section}{Referencias}
\bibliographystyle{plainnat}
\bibliography{citations}
%------------------------------------------------
% Fin de Referencias Bibliográficas
%------------------------------------------------
%------------------------------------------------
% Contraportada
% Por el cambio en la normativa, la contra portada
% se encuentra pregenerada y se inserta manualmente
%------------------------------------------------
\includepdf[pages={1}]{contraportada.pdf}
%------------------------------------------------
% Fin de Contraportada
%------------------------------------------------
\end{document}
